用微信截圖扮已付款？廣西高中生食霸王餐近 1 年

在中國電子支付十分流行，消費飲食很多時都會用微信支付、支付寶等工具付款。據內地媒體報道，廣西南寧中南中學 10 名男學生，便利用微信支付成功付款的截圖，在一間食肆食霸王餐近 1 年，老闆至上個月才發現，並識穿他們的詐騙手法。

【流動】上海男支付寶帳號不斷有零錢進帳 警察最終在菜檔查明原因

該間食店位於學校附近，不少學生時常光顧。在上個月 10、11日，食店老闆馬先生發現微信支付有異常，發現沒有收到付款，男學生便拿出手機，顯示成功支付的頁面。由於一連兩天都出現這情況，馬先生便起了疑心，在追問之下，學生才承認，自從去年 6 月起，多次利用成功支付的截圖，在店內食霸王餐。除了這名男生，還有另外 9 名學生，同樣以這方法騙喝騙食。

隨後馬先生翻看閉路電視，證實男生在 3 月 2 至 4 月 11 日用餐逾 60 次，按每次約 20 元計算，餐費逾 1,200 元，但男生實際只支付了 179 元。馬先生聯絡學校，並向每名學生索賠 5000 元，但家長認為金額太高，又指老闆沒有足夠的證據，經協商後，最後 10 人各向餐廳老闆賠償 2000 元，老闆則同意不再追究。

偷呃拐騙是國技

wecheat

咁都話冇足夠證據 大陸狗真係最叻偷呃拐騙

牛肉蛋炒飯12蚊

好快間鋪頭執粒
通常呢d野攪得太大都係申唔到冤 尢其係係新聞通哂天

電子支付好高科技好先進

個老闆會被消失

欠1200,還5000

方便到比左錢都唔知

有咩問題

賠償喎

先進到食飯唔使錢

大陸好興乜撚假一賠十呢 d 西野

個老闆其實一早知道，不過詐騙大國你估流㗎？老闆放長線釣大魚，依家都鑿咗兩皮嘢

唔係咁
點攞到兩千

好醒
想比佢屌

中國人就係中意偷呃拐騙
唔怪得佢哋死都要擁戴電子支付
原來真係咁先進

果然好先進

香港人又輸一波

真係好先進呀

邊度會有人唔check自己部機架

中國人的性情是總喜歡調和、折中的。譬如你說，這個屋子太暗，須在這裏開一個窗，大家一定不容許的。但如果你主張拆掉屋頂，他們就會來調和，願意開窗了。沒有更激烈的主張，他們總連平和的改革也不肯行

開價5000 還價2000 成交